(諗爆頭系列)數學高手入!!!

要用2,2,2,0組成1至100

有無高手破解到？？

諗呢d黎做咩尻

人生要幾無聊先會諗呢啲「數學」題 極限on9

細佬啲功課

你細佬邊間學校?
點解會教雙階乘

只係初中咋，啲聯區功課

初中就有 階乘 雙階乘 排列
睇嚟都係啲資優班嘅功課嚟
你都係留返佢自己做啦

100=22^2？

/ 睇成+

寫program咪解到囉
同合24 program差唔多啫

求教

得2同0d質數點搞

初中就學 factorial

影唔哂有咩運算符號可以用

63 = (2+2)!! ^ 2 - 0!
65 = (2+2)!! ^ 2 + 0!
淨係諗到呢兩個

勁野，又做多兩題

加減乘除，階乘,C同P，開方，次方(但要用數字)

諗到頭爆

1-50 已經做哂？

差31同33

如果得呢幾個組合就寫program 啦

用!

首先你有 1 = 0！ 同埋 2
然後開始加數

(2*2*2)(2^2)+0！
(2*2*2)(2^2)-0！

好玩啵

消閒一流

2 淨係可以用3次
0 淨係可以用1次

4!=24
4!!=/=64

4!! = 8
8^2 = 64

自己禁計數機4!!

拎d 計數機無既function

u win lo

但你打既時候唔quote

你誤導人

上面題目話畀用雙階乘我先會用，你做乜衝出嚟柒

係我無追，sor

咩功課，有啲鳩
冇乜意義

唔鳩聊

如果份功課叫你寫條code嚟solve佢就有意義好多

想問
雙階乘!! 係咪咁：

3!!
=(3!)!
=(6)!
=720

感歎號係咩黎

申利：小學畢業

1=2^0
2=2^0+2^0
3=2^0+2^0+2^0

佢話2220每個數字只可用一次

Σ 和∏

比唔比用？

階乘
3！=3×2×1
10！=10×9×8×7×6×5×4×3×2×1

撚鳩班學生囉，而家d人最中意出e d題

都係訓練邏輯解難同逆向思維既工具黎既
學識點樣靈活運用同從解決問題過程中得到樂趣同成就感都係功課既目的之一
得到個答案並唔係sole purpose
如果咁樣就叫撚鳩個學生咁返學唔洗做功課lu

暫時做左48題

2^0 咪1囉
逐個加加減減就搞撚掂啦

SOR 我收番

i know you feel, brother

其實係咪做左1-9
之後再做10，20，30，40。。。
再將佢加埋就10+1=11咁
如此類推

2/2+2/2 +2/2+2/2+到你要個數

咁0！係幾多

1

sor
原來要3個2加1個0

直接3進制, 用0！做1
ok

諗到再講
2- 2/2 -0=1
2x 2/2 +0=2
2+ 2/2 +0=3
2/2 +2x0=4
2x2+2^0=5
2+2+2+0=6
(2+2)!! -2^0=7
2x2x2+0=8
(2+2)!! +2^0=9
(2+2)!! +2+0=10

2220=11
2220=12
2220=13
2220=14
2220=15
2220=16
2220=17
2220=18
2220=19
2220=20

2220=21
2220=22
2220=23
2220=24
2220=25
2220=26
2220=27
2220=28
2220=29
2220=30

2220=31
2220=32
2220=33
2220=34
2220=35
2220=36
2220=37
2220=38
2220=39
2220=40

2220=41
2220=42
2220=43
2220=44
2220=45
2220=46
2220=47
2220=48
2220=49
2220=50

2220=51
2220=52
2220=53
2220=54
2220=55
2220=56
2220=57
2220=58
2220=59
2220=60

2220=61
2220=62
2220=63
2220=64
2220=65
2220=66
2220=67
2220=68
2220=69
2220=70

2220=71
2220=72
2220=73
2220=74
2220=75
2220=76
2220=77
2220=78
2220=79
2220=80

2220=81
2220=82
2220=83
2220=84
2220=85
2220=86
2220=87
2220=88
2220=89
2220=90

2220=91
2220=92
2220=93
2220=94
2220=95
2220=96
2220=97
2220=98
2220=99
2220=100

好似唔一定要順次序：
12 = 20 – (2+2)!!
咁都得

咦 係播 睇漏規則

屌 唔計
3個都2字 好難計

做剩個d 吉既

我諗緊寫無限開方 將2變成1 可以解多幾題

點解冇人開google form 做

點解無人捭依條formula出嚟，唔捭用log?

你花依d時間去學多一個數學topic 應該會有意義過做埋d on9題目

好一個無中生有法
右邊約到最簡根本就係n

有印象 呢段片講過

前50而家差33

你張paper 尾仲有無寫其他function 可以用？

有咩規矩先，無既話識用2＾0=1已經乜都做到

得咁多了

#64 #67 有百搭方法

2＾（2＾2+2＾0）+2＾0

只能用3個2和1個0

Sosad

14你係點做

(0!+2)!x2+2

(0! +2)! x2+2

（2^（2＋0！））！－2！

33諗爆頭，差個2仔

我覺得唔會做得哂1~100

明明33點解會有負評

8! - 2! = 33?

sor9太耐無掂數記錯左
利申puremath A

冇睇錯
2^(2+1)=8
8! =

唔緊要啦
利申 DSE math Lv1

(sqrt(sqrt 2))^(20) + 2
尾2變唔到做1

(2)^(1/.2) + 0!
多咗個1字

我都打算用0黎變1，前面想chok 32

2^（.2）+2^0 =33

開方[2^(2/0.2)]+ 0! =33

?

2/2=1
你一加一寫上去就得
腦殘解老師都吹唔吹

前面要用個0去寫2嘅5次 後尾個2就變唔到1

double 0 are not allowed

勁喎高手

你睇清楚第4項先 唔係可以就噤.2咩

用.2黎表示0.2應該ok

而家差咩數字

但2嘅0.2次不是32

(2)^(0!/.2) + 2
尾2一樣變唔到做1

22 x 3/2
個0變唔到做3

22x (2+0!)/2
太多2

係喎， 白痴咗，平時都係就噤用^代表平方根，我想用嘅係平方根。.2平方根啫係2^1/.2

個腦好耐冇郁過了

thanks

2^0.2 =

#91破解左33

做咗19-23

infinite square root應該唔得

.2平方根平時電腦用開^，啫係2^（1/.2），不過畫個開方符號就可以慳個1

仲差51,53,54,58,59,61,67,68,69,71,73,74,75,76,77,78,79,82,83,84,85,86,87,88,89,91,93,97,99

同理解埋31，唔洗無限開根

你介唔介意input晒入google form等我地參考下

都好，而家打其他ans

點會咁
諗過sqsq2^(20)
點知原來sq2^(2/.2) 就解決到後面個0字的需要

神之手

見到你個0.2先諗起可以谷大個數

（2/.2）＾2-0！＝99

有.2好多數易左

可以用.2咩？ 0.2都唔算係 2 2 2 同 0

真係，多左個方向去拆

＃71
Rule4

謝謝

58 = ((2+0!)!)!!+2/.2
38 = ((2+0!)!)!!-2/.2

51 = (2/.2)/.2 + 0!

89 = P( (2/.2), 2) - 0!

+ 0! = 91

認真
如果呢d要寫programme計既話
應該點寫

應該要ML

一有.2 呢個玩法，好似打開左新世界嘅大門，卡關左好耐

等於可以用2個數字代表5，10，20

新的希望通常帶來新的絕望

37同41，我本身係諗無限開方2，唔知仲有無其他寫法
本身: 20X2 +無限開方2=41
37=((2+0!)!)^2+無限開方2

75=(2+0!)/.2/.2

自己諗到了 (2+2)!! /.2 +0! =41

65同94的答案係?

((2+0!)!)!!2-2

(2+2)!!X2-1

太耐冇做數，無限開方2係咪等於 2
or 4

理論上係1

分開unary operations (. - / ! !! sqrt) 同binary operations (+ * 兩個數字連住 ^ C P)
然後run over all possible set

差咩
比個最難尼

諗唔到嘅我都覺得好難

咁差咩

98諗到第二個答案
(2/.02) -2

可以諗下93同97先..

huh 點解我上網search完咁多唔同解法

oh 我諗應該係中文表達問題
你係想次方叠上去 定 乘法

(2+2)!! x2-1
咁65呢

(2+2)!! ^2+1

[/quote]仲差53,54,59,61,67,68,69,71,73,74,76,77,78,79,82,83,84,85,86,87,88,93,97

放棄左

本身2可以變化的機會就好少
正所謂2+2=2x2=2^2

76=(20P2)X.2

都仲差幾多

就咁
/.2
代表
1/0.2
又得唔得

仲差67,68,69,71,74,78,79,82,83,84,86,87,88,93,97

應該都可以接受默認 /.2 寫法代表 1/.2
利申: 只貢獻了 /.2 的方法 未曾解過任何一題

應該唔得的，/.2禁機都出唔到5

叫你細佬放棄

原來咁多文盲上連登

1939年，他在柏克萊作研究生。有一堂課丹齊格遲到了。當時開始上課還不久，耶日·內曼教授在黑板上寫了2個著名的未解統計學問題的例子（一說是4題）。丹齊格稍後到達時把它們當作習題抄下。按丹齊格的話，那些問題「看來比平常難了點」，不過幾天後他遞交了2題的完整解答，仍以為它們是已逾期的功課（一說丹齊格告訴教授，上次的作業太難了，我只解了其中的兩題）。6周後心情激動的教授內曼探訪丹齊格，他準備好把丹齊格其中一題的解答遞交往一份數學期刊發表。

仲差53,54,59,61,67,68,69,71,74,78,79,82,83,84,86,87,88,93,97

53,54,59,61為採用了單獨存在的 /.2 = 1/.2
至於79就

除數如果分子為1 應該都可以俗寫成 '
作為倒數的意思
例如
4' = 1/4
x' = 1/x
.2' = /.2 = 1/.2

((2+(0*2)!)!)!!+/.2 --> ((2+(0*2)!)!)!!+ .2' = 53

Excel見到有人寫
(/.2)p2-(2+0!)! = (.2')p2-(2+0!)! = 54
(/.2)p2-(2*0)! = (.2')p2-(2*0)! = 59
(/.2)p2+(2*0)! = (.2')p2+(2*0)! = 61
即係(/.2)p2=60???

定係應該咁寫先啱
.2'!/2 -(2+0!)!=54
.2'!/2 -2^0=59
.2'!/2 +2^0=61

(.2')!!/(.2)-(0*2)!=74?

(.2')!!/(.2)+2+0!=78

59= sqrt(.2^(-2))!/2 -0!
61= sqrt(.2^(-2))!/2 +0!

74=sqrt(.2^(-2))!!/.2 -0!

(.2')!! = (1/.2)!! = 5!! = 5x3 = 15

sqrt(.2^(-2)) = sqrt25 =5
5!!= 5x3 = 15
15/.2 =75
75-0! = 74

同樣地 sqrt(.2^(-2))!!/.2 +0! = 76

15/(.2)=75
75-1=74

係一位出名既物理學家 搭飛機既娛樂

眼殘
啱

53 = ((2+0!)!)!! + sqrt(.2^(-2))

(.2')!!/(.2)-(0!+2)!=69

仲差67,68,69,71,79,82,83,84,86,87,88,93,97

仲差67,68,71,79,82,83,84,86,87,88,93,97

哇

(.2')!!C2-((.2')-0!)!!=97

5!!C2=105
((.2')-0!)!!=8
105-8=97

==

(('.2)!!-0!)C2+2=93

想知是誰

14C2=91
91+2=93
Btw .2'

仲差67,68,71,79,82,83,84,86,87,88

google 搵應該有類似嘅generator

22*((.2')-0!)=88

((.2')!!-2)C2+0!=79

.2' 姐係咩黎?

仲差67,68,71,82,83,84,86,87

#161

倒數應該都可以算係除數的一種

83 = (∑∑∑2) x 2 x 2 - 0!
84 = (∑∑∑2) x 2 x 2 + 0

Summation算唔算係Sum的一種

70.4 round up 變71

問題係log唔用得

sor 睇漏野

點解唔得

#71